香港音樂你當係圍內文化成件事就會其實冇問題

唔好再相信香港可以做到音樂文化輸出
冇期待冇失望囉
其實最後樂壇發展成點都係香港人決定
睇樣 聽歌 支持創作
點樣決定一個歌手嘅價值
都係由你哋決定

民主唔一定係公平合理
但係就一定要一齊承擔結果後果惡果

自己圍來都唔支持唔學識欣賞，點輸出外地？點說服人哋？有冇諗過，其實mirror好有潛力輸出去外地？

可以唔欣賞
有咩問題
每個人口味都唔同
你話mirror 姜濤有冇咁高嘅實力特色拎獎
我會話我鍾意error多啲

我鍾意error係因為佢哋既特色

我比較少留意香港樂壇
但全世界宜家個音樂潮流都係曲緊要過詞
而作曲同編曲係好難半途出家
即係你唔係細細個就玩樂器聽好多歌，學樂理
到大先學，基本上好難作到好歌

呢樣應該就係香港樂壇其中一個難搞既地方

雖然我都希望香港可以再發展獨有特色
可惜香港而家追求既係速食文化吧

唔好講輸出啦
淨係香港入面都比人屌到飛天
咩都屌咩都插
自己人都唔中意
點輸出

支持本土
係正確
但
係支持本土既好野
避免劣幣驅逐良幣

咁樣先令香港好
令香港有本事做文化輸出
而非文化侵略 避免俾人笑

咁好同壞既定義係乜？
受者撫心自問啦，你識幾多？
你憑咩覺得自己既「好壞定義」係有質素？

獎項係用黎鼓勵得獎者
咁你果一票，鼓勵緊既係乜野？
本土？喂，全部都本土架啦，咁本土既乜野？

佢地覺得咁樣做係幫緊自己偶像
其實佢哋真係好心做壞事

我呢個論述
係冇開名

只係中性咁講
支持者要對自己支持既野負責任
知道自己撐緊乜 又會衍生咩後果

如果咁都負評得落既人
好可能係連反思／學習都冇做好 禍港既人

受歡迎同最佳唔同
唔明你咁執著做咩

音樂性較強嘅咪攞其他獎
偶像派咪有個屬於偶像嘅獎

吓吓係要堅持邊個攞先最啱最正確
同鬥黃一樣on99

巴打你誤會 屈左我
我唔屬於任何一派

個重點唔係獎唔獎 邊個拎

而係受眾既品味與行動
係會影響樂壇走向
進而影響香港軟實力 文化 形象
呢個fact

純粹指出人心入面喜惡那把尺係有作用
thats it

（anyway 當然背後仲有其他因素影響樂壇走向
再講深入要開學術台）

萬物皆有因
我哋唔可能強求啲人突然好有音樂性
Tbh，就算美國日本都不乏偶像
我又唔會好悲觀覺得偶像派攞一定係差

一個獎可以係正面或負面
在乎得到嘅人用咩態度去睇件事

日日講哥哥、四大天王點紅嗰班
先真正令到香港文化不再輸出國際
四大入面都有三個係偶像
哥哥唱功都係後來先不斷進步

人係會變
香港人無必要對年輕人太苛刻
否則同藍絲廢老有咩分別

產業架構
背後邊個揸旗？
因咩指標帶風？
呢個風一帶會影響幾多野 幾多代人？

救年輕人A會唔會殺死另外100個年輕人？
殺埋另外10000個旁觀者個腦？

救年輕人B會唔會救活另外100個年輕人？
救埋另外10000個旁觀者個腦？

香港資源同外國資源一樣？
香港策略同外國策略要一樣？
香港文化icon係咩？
點樣做對國際線最有利？
夠人咪人海戰術 堆屍堆到贏
但唔夠人係咪應該用其他戰術？
香港正苦想香港死 你估佢會唔會幫你？
政商界都冇人幫你 咁邊個幫你？

萬物皆有因
邊個造因？
惡性循環點打破？

再問深一層，咩係藝術？
咩係偽人咩係藝人？
點樣期望偽人變藝人？
好多後生仔藝人已經存在，仲要等？

藍絲係拖累緊香港果班人，right？